\pagebreak

\section{Sistema propuesto.}\label{cap:sistema}
\subsection{Panorama.}\label{cap:panorama}
El sistema permitirá al usuario realizar las operaciones básicas del juego de una forma eficaz y libre de errores, las cuales consisten en acciones relacionadas al retirar carta de la baraja, bajar mano, entre otras relacionadas. El sistema se deberá se desarrollar en Python 3 por lo que contará con una interfaz en base a linea de comandos. Contará con una base de datos interna que logrará que los datos estén de manera persistente en el sistema, independientemente si la energia del hardware deja de ser suministrada o no.
\subsection{Requerimientos Funcionales.}\label{cap:requerimientos-funcionales}

Es necesario que pueda ser jugado por al menos dos jugadores. Para ello, se propone la implementación de un menú de interfaz de línea de comandos, el cual permitirá a los jugadores realizar diferentes acciones dentro del juego.

El juego comenzará barajeando las cartas y repartiendo 12 cartas a cada jugador. Cada jugador deberá analizar sus cartas y decidir qué acción realizará en su turno. Las acciones disponibles son las siguientes:
\begin{itemize}
  \item Tomar una carta de la baraja.
  \item Descartar una carta de su mano.
  \item Bajar una carta de su mano.
  \item Botar una carta de su mano.
  \item Ver las cartas de la baraja.
  \item Ver las cartas de la mesa.
  \item Ver las cartas de la pila de descartes.
  \item Ver las cartas de la pila de bajas.
  \item Ver las cartas de la pila de bajas de los demás jugadores.
\end{itemize}

El jugador debera cumplir con el contrato de cada ronda, el cual consiste en reunir un determinado patrón de cartas basado en su valor númerico o en sus pintas, tales como trios o escalas.


\subsection{Requerimientos No Funcionales.}\label{cap:requerimientos-no-funcionales}

Para que el juego de cariocas pueda ofrecer una experiencia completa y satisfactoria a los usuarios, es necesario que se implemente una persistencia temporal de datos. Esto significa que el juego debe ser capaz de almacenar información durante un período de tiempo determinado, para poder ser utilizada posteriormente. La memoria RAM se encarga de administrar esta persistencia temporal, aunque está sujeta a las limitaciones propias de este tipo de memoria, como el almacenamiento máximo definido por el hardware o la pérdida de información al apagar el equipo. Además, el tiempo de respuesta del sistema estará determinado por el lenguaje de programación utilizado en su desarrollo.

\subsection{Seudorrequerimientos.}\label{cap:seudorrequerimientos}
Por solicitud del cliente, es necesario que el software sea desarrollado únicamente utilizando Python 3 como lenguaje de programación. Además, se requiere que toda la documentación del proyecto sea escrita en LaTeX, un sistema de composición de texto que permite la creación de documentos de alta calidad y con una presentación profesional. Es importante tener en cuenta que el uso de Python 3 y LaTeX es un requisito esencial para el correcto desarrollo del proyecto y su entrega al cliente.
